《一場交通意外，令我嘅人生變得與眾不同》

「琴晚８時正，係旺角大坑東道與界限街交界，發生一宗致命交通意外，私家車疑似失控剷上行人路，司機當場死亡，一名途人受傷送院治療，據了解，司機為途人父親，警方懷疑私家車零件故障導致交通意外，現正進行深入調查……」
大坑東道與界限街交界的部份行車線被封鎖，由交通警察維持現場交通。意外現場的範圍亦被圍上黃色封鎖線，不少傳媒記者紛紛趕來，為的只是希望拍下第一手照片。
「真係完全唔明白，嗰架私家車的而且確撞落個男仔到，但只係受咗輕傷，佢阿爸反而……」說罷，雙手放在身後，看着擔架床，面露一絲哀傷。
「我都唔明白，我已經睇咗附近閉路電視的片段無數次，但都正如你講，一定係撞中咗。」另一名警察無奈地說道，看着封鎖線外的記者群你推我撞。
「你地傾緊單case點解咁奇怪？」一名頭髮花白的警長說，嘴角輕輕勾起。
「啱阿，王Sir。」兩名警員不約而同地回應，兩對眼睛同時看着王Sir，眼睛裡充滿光彩，王 sir當警察已經差不多三十多年，曾負責的案件多不勝數。他們知道王Sir一定知道當中的甚麼，重點是，他會把知道的一切分享給他們。
「哈哈，真係對唔住阿，今次要令你地失望，今次真係沒乜野可以講到俾你地聽……」王Sir無奈地苦笑着，兩名警員亦表露出失望之情。
「唉，但係，我只係知道……」
「20幾年前，我仲係好似你地咁只係個普通嘅警員，有一晚，係旺角大坑東道與界限街交界，亦有一宗交通意外。當晚都好似今晚咁雷雨交加，有架跑車剷上行人路直接擊中一名少年，司機當場死亡，但嗰個少年就絲毫無損。當我地team趕到去果時，他嘗試緊推開壓住他嘅跑車，我嘅上司二話不說跑去幫他，但係我地反而見到，當我上司掂到嗰個少年嘅手臂嘅時候，就好似觸電咁係咁抽畜，跟住仲見他七孔流血，啲血唔係深紅色，而係黑色。當上司冧低果下，我地清清楚楚見到上司佢已經死咗。嗰個少年唔知幾時企番起身，一步一步咁走向我們，佢果時個樣我仲記得好清晰，雙眼瞇成一線，陰陰嘴咁笑，隱約仲見到佢啲牙都幾尖吓。我當時好淆自己會好似上司咁死得不明不白，於是對佢開咗生平第一槍。佢雙手慢慢垂低，雙眼擘大倔着我，漸漸冧低，更對我講咗一句說話……」
「佢講咗咩！？」他們急切問道，同時向前踏前一步，靠近王sir。

「當我處理第三宗這類型事件之時，就係我長眠之日……」

留明

岩呀個度笑左

「阿仔！阿仔！你冇事麻？」病房的門突然被打開，站着一名披頭散髮的女人，不斷在喘氣。
我聞聲慢慢坐起來，苦笑地看着坐在床邊的媽媽，又要媽媽擔心了。
「媽，我冇事阿，咦……」雙手緊緊捉着媽媽的手，安慰着她。我被某些奇怪的東西吸引了，視線慢慢從媽媽的臉向上移，看着媽媽頭頂上的數字，倒數着。
262756:15:46。262756:15:45。262756:15:44。
……這……這是甚麼……
「醫生醫生！我個仔對眼係咪有咩事阿！？」媽媽轉頭叫住剛剛經過病房的醫生，那醫生走進來蹲下看着我，而我繼續看着那倒數的數字發呆。
「屌！」一道刺眼光線映入眼簾，我立刻伸手遮掩雙眼。
「佢對眼冇事阿，睇吓佢正話個反應？」說罷按下手電筒的開關，光線消失。
我搓揉生痛的雙眼，睜開眼的一刻，又被那串數字所吸引，不只是媽媽的頭上有這串數字，醫生的頭上也有，但數字完全不同。
「屌你！我對眼冇事阿！咪照啦仆街！」同一道光線再次刺痛我的雙眼，本能反應地舉高雙手遮掩雙眼。
光線再次消失，醫生無奈地聳聳肩，「你阿媽正話睥住我，我都冇計，我仲要去巡房，有咩需要就撳後面個制啦，有人會黎幫你地。」醫生袍消失於門口處。
「嚇死我咩，你正話究竟望咩望到咁入神阿，我以為你盲咗阿！唉，唔理喇，我幫你搞埋啲出院手續，你抖吓先。」
再次躺在病床上，相比家中的床，還是不太習慣這硬度，看着白色的天花思索着剛剛的兩串數字，不自覺地自言自語起來。
「啱啱果兩串數字乜黎嫁……以前好似都冇嫁啵……我係咪撞壞咗腦…… 定係有幻覺……」
「冇事嘅冇事嘅，幻覺黎嘅姐。」
「咦，點解我會係醫院嘅，好似冇人同我講過呢樣野嘅，究竟發生咩事……」

留名

新手寫故 不定時更新
有咩意見即管提出

好似幾好睇 留左正評

lm

文呢

才剛踏進家門，手機卻少有地接收了一則Whatsapp訊息，原來是亦詩找我。
「你冇事麻？聽講你入咗醫院 (流眼淚emoji) (皺眉emoji)」
「(笑喊emoji) 哦哦，我冇事阿，多謝關心」亦詩她很少主動Whatsapp關心我，所以剛剛收到訊息的一刻我也挺驚訝。因為我成績超乎想像的差，不知不覺已經留級兩年，可能我擁有一副「天生閪面」，再加上同班同學的年齡都比我小，除了亦詩和阿耀開學當天主動接觸我之外，其他人直到現在都沒膽子跟我說上兩句話。
「喂喂，我啱啱剪完頭髮，我Send張相俾你睇，你望吓俾吓意見 (馬騮掩眼emoji)」
當我打開她的自拍時，一張熟悉的秀麗臉孔出現在我眼前，那束長髮經已被修剪並束成馬尾，前額的齊陰亦被改成斜陰。白膩如玉面的肌膚，加上染上淺淺暈紅的面頰，確實有如天仙下凡。我的喉嚨不自覺上下鼓動，面頰也好像有點發熱。只是美中不足的是亦詩頭上那串倒數的數字，破壞了整張圖片的美感。
等等……圖片？倒數的數字？一張圖片怎會有動態元素。
我以為自己的幻覺又出現，輕輕搓揉雙眼後，卻發現那串數字真的在倒數。
700:20:19。700:20:18。700:20:17。
我瞪大了雙眼凝視着那串數字。
「喂，衰仔，又睇A片阿？」我媽不懷好意地笑着。
我媽的聲音讓我回過神來。雖然我不是在看愛情動作片，但我媽的笑容卻認定了我在看，沒辦法，只好轉一轉話題，讓自己不用太尷尬。
「媽，阿爸呢？」
媽媽的眼神閃過一絲哀傷的情緒，夾雜着驚訝。
「呃……呃……佢去咗公幹，呢排都唔係香港。」然後便轉身回到她的睡房。
剛一閃即逝的情緒卻令我知道事有蹺蹊。

死神隻眼

流克

睇黎亦詩

一間不足48呎的劏房內，一把水果刀在離手腕不足1吋的位置停頓着。
一個披頭散髮的少年坐在摺床上凝望着那把鋒利的水果刀及手腕上的兩條疤痕，兩次自殺不遂留下的記念品。
兩次半途而廢的自殺過程，讓他深知自己的弱小及無能。
少年長嘆一聲，緩緩放下水果刀，打開房門離開了這牢獄，一步一步向天台前進。
父親生意失敗，負債十萬，母親二話不說執拾包袱離開了父子二人，父親為避風頭，沒留下半點叮囑便消失得無影無蹤，剩下少年孤身一人面對殘酷的現實。
課業進度每況愈下，讓少年無所適從。他厭倦了這生活，憎惡自己的命運。
看着腳下的繁榮光景，往前一踩，感受最後的一刻刺激。

場景如走馬燈慢慢地轉變。

一輛私家車衝紅燈剷上行人路，擊中一名路人。

畫景停頓並逐漸淡出。

鬧鐘的聲音讓我從夢中醒來，「呢個乜鬼野夢黎……」我無奈地嘆氣。

聽日放文

竟然會催文
而家寫

學校雖只與我家相隔數街，但清晨時間的街道上，卻不乏行人。讓我眼花繚亂的，不是太陽所散發出的刺眼光芒，不是招牌的繽紛顏色，卻是眾人頭上的一串串數字。過量的信息由雙眼所接收，傳送到大腦所分析，讓我的大腦負荷過重，開始有天眩地轉的感覺。為避免再次被送到醫院，只好從口袋中掏出電話，自行走進五點五吋的監獄之內。
踏進校門的一刻，我感覺到眾人陸續向我身上投射詫異的目光，大家的歡笑聲逐漸地淡出，換來的是竊竊私語之聲，雖稱之為竊竊私語，每一句說話卻清晰傳入我的耳中。
無視着眾人的存在，徑自向自己的課室走着。身上宛如浮現一道無形的氣場，或是身後有一隻手執死神鐮刀的鬼，大家都自覺地向兩旁散開，迎接着我的回來。
踏入課室的一刻，聲音再次被淡出，亦詩和阿耀的叫聲劃破了寂靜，熟悉的兩副面貌隨之出現在我眼前。

做乜唔寫定多D時出PO

寫哂成篇先開po
到時冇人睇咪哂心機?